{"Questions":[{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年苏共二十大之后，毛泽东认为苏联的社会主义建设对我们最重要的教益是","correctAnswer":"(D)要把马列主义与中国实际进行“第二次结合”，探索自己的道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要实行一边倒政策，全面向苏联学习/要坚定地维护斯大林的历史地位和形象/要坚持无产阶级专政，防止资本主义复辟/要把马列主义与中国实际进行“第二次结合”，探索自己的道路"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立后第一次明确规定中华人民共和国的国家政权属于人民，人民行使国家政权的机关为各级人民代表大会和各级人民政府的重要文献是","correctAnswer":"(A)《共同纲领》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《共同纲领》/1954年《中华人民共和国宪法》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党在实践中开始探索符合中国国情的社会主义建设道路的标志是","correctAnswer":"(B)毛泽东发表《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中共八大召开/毛泽东发表《论十大关系》/毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/中共中央提出社会主义建设总路线"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》是毛泽东探索中国社会主义建设道路的开山之作，其基本方针是","correctAnswer":"(A)把国内外一切积极因素调动起来，为建设社会主义事业服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把国内外一切积极因素调动起来，为建设社会主义事业服务/正确处理人民内部矛盾和敌我矛盾/加强全党和全国人民的团结/探索适合我国国情的社会主义建设道路"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东《论十大关系》的报告明确了建设社会主义的根本的指导思想是","correctAnswer":"(B)必须根据本国情况走自己的道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把国内外的一切积极因素调动起来/必须根据本国情况走自己的道路/照着马克思所说的去做/以苏联为鉴戒，建设社会主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《论十大关系》中阐述的首要的经济关系是","correctAnswer":"(D)农业、重工业和轻工业的关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国防建设和经济建设的关系/中央与地方的关系/沿海工业和内地工业的关系/农业、重工业和轻工业的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共“八大”提出的我国经济建设方针是","correctAnswer":"(C)既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"大干快上，赶美超英/力争高速度，快压倒一切/既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进/慢一点，稳一点"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1958年制定“鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义”的总路线的会议是","correctAnswer":"(C)中共八大二次会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中共八大一次会议/中共八届五中全会/中共八大二次会议/中共八届六中全会"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义改造基本完成后，国家政治生活的主题是","correctAnswer":"(C)正确处理人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"探索本国建设社会主义的道路/不断解决仍然存在的敌我矛盾，同时正确处理人民内部矛盾/正确处理人民内部矛盾/集中力量解决人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国现实之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义社会，生产关系与生产力，上层建筑与经济基础的社会基本矛盾的特点是","correctAnswer":"(D)基本适应，部分不适应","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"基本不适应/完全适应/部分适应，部分不适应/基本适应，部分不适应"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次系统地阐述社会主义社会矛盾问题的著作是","correctAnswer":"(B)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《矛盾论》/《论人民民主专政》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中，毛泽东在社会主义的建立、建成和发展阶段问题上提出的一个重要思想是","correctAnswer":"(B)我国社会主义制度还刚刚建立，还没有完全建成，还不完全巩固","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"我国已经进入社会主义社会的初级阶段/我国社会主义制度还刚刚建立，还没有完全建成，还不完全巩固/社会主义“又可能分为两个阶段，第一个阶段是不发达的社会主义，第二个阶段是比较发达的社会主义/社会主义制度已经确立，下一步是为向共产主义社会迈进奠定基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出“中国工业化的道路”的文章是","correctAnswer":"(C)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"七届二中全会的报告/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《我们党的一些历史唯物主义经验》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东首次明确地把农业、轻工业、重工业三者的关系提到工业化道路的高度加以考查的报告是","correctAnswer":"(B)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"需要把《论十大关系》与《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的相关论述区分开来","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《为争取国家财政经济状况基本好转而斗争》/1961年《在扩大的中央工作会议上的讲话》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"最早提出我国知识分子的绝大部分已经是劳动人民的一部分的是","correctAnswer":"(A)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"周恩来/毛泽东/刘少奇/陈云"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"提出“既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进”方针的是","correctAnswer":"(B)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/周恩来/刘少奇/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"周恩来提出“向科学进军”的任务是在","correctAnswer":"(B)1956年中共中央专门召开的知识分子问题会议上的报告中","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1951年《关于知识分子的改造问题》的报告中/1956年中共中央专门召开的知识分子问题会议上的报告中/1956年党的八大上的报告中/1962年广州的科技工作会议和文艺工作会议上的讲话中"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪60年代提出实行“两种教育制度，两种劳动制度”主张的是","correctAnswer":"(C)刘少奇","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/周恩来/刘少奇/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在中共“八大”上，提出社会主义经济体制应实行“三个主体，三个补充”重要设想的是","correctAnswer":"(A)陈云","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"陈云/周恩来/刘少奇/毛泽东"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在1956年后社会主义的探索中，提出注意发展手工业和农业多种经营经济的领导人是","correctAnswer":"(C)朱德","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"周恩来/刘少奇/朱德/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提倡的中国特色的企业管理制度“鞍钢宪法”是","correctAnswer":"(D)“两参一改三结合”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"兼顾国家、生产单位、生产个人的利益/“三个主体，三个补充”/“鼓足干劲，力争上游”/“两参一改三结合”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在中共八大前后，提出“专政要继续，民主要扩大”思想的是","correctAnswer":"(C)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/刘少奇/周恩来/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》的发表标志着","correctAnswer":"(D)党探索中国社会主义建设道路的良好开端","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义制度基本建立/社会主义改造完成/社会主义建设道路的开始/党探索中国社会主义建设道路的良好开端"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在党内首先提出如何以苏联经验为戒，探索适合中国国情的社会主义建设道路的重大问题的是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东/周恩来/陈云/邓小平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东发表的《论十大关系》成为探索中国特色的社会主义建设道路的先声，文章中提出我国社会主义建设必须围绕着一个基本方针，就是","correctAnswer":"(B)调动国内外一切积极因素，把中国建设成为社会主义强国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"正确区分和处理两类不同性质的矛盾/调动国内外一切积极因素，把中国建设成为社会主义强国/中国共产党和民主党派“长期共存、互相监督”/“调整、巩固、充实、提高”的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大在探索中国自己的社会主义建设道路方面最重要的贡献是","correctAnswer":"(A)对当时和其后一个时期我国社会主义条件的阶级状况、社会状况及国情的判断、主要矛盾和党的主要任务的分析是基本正确的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对当时和其后一个时期我国社会主义条件的阶级状况、社会状况及国情的判断、主要矛盾和党的主要任务的分析是基本正确的/提出了加强民主与法制建设的思想/提出了加强执政党建设的思想/提出了既反保守、又反冒进，在综合平衡中稳步前进的经济建设的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在20世纪60年代初的国民经济调整时期，最早支持和提倡实行农业生产责任制的中央领导人是","correctAnswer":"(D)邓子恢","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/周恩来/邓小平/邓子恢"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在1956年知识分子问题会议上，周恩来对知识分子的阶级属性的表达是","correctAnswer":"(C)知识分子的绝大部分己经是工人阶级的一部分","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"小资产阶级/民族资产阶级/知识分子的绝大部分己经是工人阶级的一部分/大资产阶级"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"成为全党探索中国社会主义建设道路先声的文章，是毛泽东的","correctAnswer":"(D)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《论人民民主专政》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《纪念孙中山先生》/《论十大关系》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《论十大关系》的报告中指出，中国工业化道路最重要的问题是","correctAnswer":"(B)处理好重工业和轻工业、农业的关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"处理好沿海工业和内地工业的关系/处理好重工业和轻工业、农业的关系/处理好中央和地方的关系/处理好工业现代化和农业现代化的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年4月，毛泽东作了《论十大关系》的报告，他指出：“最近苏联方面暴露了他们在建设社会主义过程中的一些缺点和错误，他们走过的弯路，你还想走？过去我们就是鉴于他们的经验教训，少走了一些弯路，现在当然更要引以为戒”，这表明，以毛泽东为主要代表的中国共产党人","correctAnswer":"(B)开始探索中国自己的社会主义建设道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实现了马克思主义同中国实际的“第二次结合”/开始探索中国自己的社会主义建设道路/开始找到自己的一条适合中国的路线/已经突破社会主义苏联模式的束缚"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东认为，社会主义社会的基本矛盾是","correctAnswer":"(C)生产关系和生产力之间的矛盾，上层建筑和经济基础之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾/人民内部矛盾/生产关系和生产力之间的矛盾，上层建筑和经济基础之间的矛盾/敌我矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1957年，毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在我国，工人阶级与民族资产阶级的矛盾属于人民内部矛盾。如果处理不当，会变成","correctAnswer":"(A)对抗性的敌我矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对抗性的敌我矛盾/非对抗性的敌我矛盾/对抗性的人民内部矛盾/非对抗性的人民内部矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出对于人民群众和政府机关的矛盾，要坚持","correctAnswer":"(A)民主集中制原则","analysis":"正确处理人民内部矛盾的方针之一","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"民主集中制原则/兼顾国家、集体和个人三方面的利益/“团结——批评——团结”的方针/“长期共存、互相监督”的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东于（ ）年作了《论十大关系》的报告，初步总结了我国社会主义建设的经验。","correctAnswer":"(C)1956","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1954/1955/1956/1957"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党关于社会主义建设的一个极为重要的基本方针是","correctAnswer":"(A)调动一切积极因素为社会主义事业服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"调动一切积极因素为社会主义事业服务/坚持四项基本原则/以经济建设为中心/坚持和改善党的领导"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在我国社会主义改造完成之后，政治生活中居于主导地位的矛盾是","correctAnswer":"(C)人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产力与生产关系之间的矛盾/按劳分配与按需分配之间的矛盾/人民内部矛盾/不同路线之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在领导苏联社会主义建设的实践中，长期不承认社会主义存在矛盾的是","correctAnswer":"(B)斯大林","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"列宁/斯大林/赫鲁晓夫/勃列日涅夫"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"系统论述了社会主义社会矛盾的理论的是","correctAnswer":"(A)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《人的正确思想从哪儿来》/《关于国家资本主义》/《论十大关系》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东认为，社会主义基本矛盾的性质是","correctAnswer":"(D)非对抗性","analysis":"基本矛盾是人民根本利益一致基础上的矛盾","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"非尖锐性/非爆发性/非持续性/非对抗性"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东认为，社会主义社会基本矛盾具有“又相适应又相矛盾”的特点，其中，之所以会有相矛盾的一面，是因为","correctAnswer":"(D)社会主义生产关系不完善","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义生产力发展水平不高/社会主义建设者经验积累不足/社会主义国家发展程度不够/社会主义生产关系不完善"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"正确分析了社会主义改造完成之后我国社会主要矛盾的变化的是","correctAnswer":"(B)八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"七届二中全会/八大/八届二中全会/十一届三中全会"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，工人阶级与民族资产阶级之间的矛盾属于","correctAnswer":"(C)人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"敌我矛盾/阶级矛盾/人民内部矛盾/对抗性矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，在处理敌我矛盾时，我们采取的方法是","correctAnswer":"(B)专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"协商/专政/对抗/暴力"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，在解决人民内部矛盾时，一个总的方针是","correctAnswer":"(A)用民主的方式解决","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"用民主的方式解决/用谈判的方式解决/用暴力的方式解决/用革命的方式解决"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，对于物质利益、分配方面的人民内部矛盾，应采取的方针是","correctAnswer":"(C)统筹兼顾、适当安排","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主协商、和平解决/思想教育、提高认识/统筹兼顾、适当安排/百花齐放、百家争鸣"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，对于民族之间的人民内部矛盾，应采取的方针是","correctAnswer":"(A)民族平等、团结互助","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族平等、团结互助/思想教育、提高认识/统筹兼顾、适当安排/专政民主、又打又抚"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东强调，社会主义国家政治生活的主题是","correctAnswer":"(A)正确处理人民内部矛盾","analysis":"注意时期为社会主义建设初期","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"正确处理人民内部矛盾/坚持四项基本原则/深化社会主义政治改革/以经济建设为中心"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"我国社会主义现代化的战略目标是","correctAnswer":"(C)四个现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中等发达国家水平/超英赶美/四个现代化/祖国统一"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在经济建设中，毛泽东反复强调的方针是","correctAnswer":"(C)统筹兼顾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"快速发展/稳步增长/统筹兼顾/效率为主"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在所有制结构的调整问题上，提出要注意发展手工业和农业多种经营思想的是","correctAnswer":"(D)朱德","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/刘少奇/邓小平/朱德"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在经济体制和运行机制的改革问题上，提出使社会主义经济既有计划性又有多样性和灵活性的主张的是","correctAnswer":"(A)刘少奇","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"刘少奇/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在科学和教育问题上，我党在社会主义建设时期提出的口号是","correctAnswer":"(C)向科学进军","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学现代化/教育要面向未来/向科学进军/大力发展科学"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义改造还未结束时，毛泽东就提出，在探索中国自己的社会主义建设道路过程中，要实现","correctAnswer":"(B)马克思主义与中国实际的“第二次结合”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是，一切从实际出发/马克思主义与中国实际的“第二次结合”/调动一切积极的因素/团结全国各族人民"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"实践证明，要正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，就要","correctAnswer":"(A)集中力量发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"集中力量发展生产力/团结一致向前看/坚持一个中心两个基本点/不断提高人民的物质文化生活水平"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党在社会主义建设道路初步探索时的经验教训表明，社会主义事业顺利发展的政治保证是","correctAnswer":"(C)加强执政党建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展社会主义民主/健全社会主义法制/加强执政党建设/调整分配结构"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"无产阶级政党的根本组织原则与指导党内生活的基本准则是","correctAnswer":"(B)民主集中制","analysis":"群众路线是党的根本工作路线","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"群众路线/民主集中制/集体领导制度/理论学习"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义改造基本完成以后，正确处理人民内部矛盾成为国家政治生活的主题。中国共产党提出的正确处理人民内部矛盾的方针政策不包括的是","correctAnswer":"(B)有理、有利、有节","analysis":"不包括的是","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"统筹兼顾，适当安排/有理、有利、有节/百花齐放，百家争鸣/长期共存，互相监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大和十一届三中全会的相同点是","correctAnswer":"(C)都把发展生产作为党和国家的重点","analysis":"A项属于十一届三中全会","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"都肯定了实事求是是马克思思想路线/都作出了实行改革开放的伟大决策/都把发展生产作为党和国家的重点/都结束了长期以来左倾错误"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，周恩来提出了知识分子","correctAnswer":"(A)已经是工人阶级的一部分","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"已经是工人阶级的一部分/绝大多数已经是劳动人民的知识分子/绝大多数已经是领导阶级的知识分子/绝大多数已经是党的同路人"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，陈云提出了","correctAnswer":"(C)“三个主体，三个补充”的思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“两个主体，三个补充”的思想/“三个主体，两个补充”的思想/“三个主体，三个补充”的思想/“两个主体，两个补充”的思想"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，邓小平提出了","correctAnswer":"(D)关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行职工代表大会制等观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"关于发展工业企业，改善和加强员工管理，实行职工代表大会制等观点/关于整顿工业企业，改善和加强员工管理，实行职工民主自治等观点/关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行职工民主自治等观点/关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行职工代表大会制等观点"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是","correctAnswer":"(A)生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾/人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾/经济发展同人口众多、资金短缺、资源贫乏的矛盾/无产阶级和资产阶级之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"实现（ ）是中国近代以来历史发展的必要要求，也是国家独立和富强的必要条件。","correctAnswer":"(C)工业化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作化/机械化/工业化/集体化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年全国高考的作文试题是：“我生活在幸福的年代”。下列事件不可能发生在这个幸福年代里的是","correctAnswer":"(A)社会主义建设总路线的提出","analysis":"A项社会主义建设总路线提出在1958年","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义建设总路线的提出/社会主义改造的完成/社会主义制度基本确立/一五计划即将完成"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"“调动一切积极因素，为社会主义事业服务。”作为社会主义建设的基本方针是在下列哪篇文章中提出的","correctAnswer":"(C)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《论人民民主专政》/《不要四面出击》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国社会主义初级阶段的起点是","correctAnswer":"(C)社会主义改造的基本完成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中华人民共和国成立/国民经济恢复任务的完成/社会主义改造的基本完成/中共十一届三中全会的召开"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出促进我国社会主义文化、科学事业的繁荣和发展的方针是","correctAnswer":"(C)百花齐放，百家争鸣","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"长期共存，互相监督/正确处理人民内部矛盾/百花齐放，百家争鸣/不要四面出击"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代中期，中共中央领导集体开展了一次广泛而深入地对经济工作的调查研究，其理论成果是","correctAnswer":"(A)《论十大关系》的形成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《论十大关系》的形成/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的形成/中共八大政治报告的形成/“双百”方针的形成"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年4月，毛泽东发表《论十大关系》的重要讲话，正式提出了","correctAnswer":"(C)探索中国社会主义建设道路的任务","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"探索中国新民主主义革命道路的任务/探索中国社会主义革命道路的任务/探索中国社会主义建设道路的任务/探索中国社会主义改革的任务"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年1月，中共中央召开关于知识分子问题会议，动员全党和全国人民","correctAnswer":"(C)向科学进军","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实现教育的现代化/攀登科学技术高峰/向科学进军/实现科学技术的现代化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《论十大关系》一文中指出的正确处理国家、集体、个人三者关系应是","correctAnswer":"(C)兼顾三者的利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个人利益是第一位的/集体利益是第一位的/兼顾三者的利益/只要国家利益实现了，个人利益自然而然得到满足"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中提出解决社会主义社会基本矛盾的途径是","correctAnswer":"(D)依靠社会主义制度本身的力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"进行新民主主义革命/进行社会主义革命/进行无产阶级专政下的继续革命/依靠社会主义制度本身的力量"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，我国提出了建设四个现代化的社会主义强国的战略目标，其中四个现代化是指","correctAnswer":"(A)工业、农业、国防和科学技术","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工业、农业、国防和科学技术/工业、农业、商业和交通业/工业、农业、商业和科学技术/工业、农业、国防和交通业"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）改变了关于我国社会主要矛盾的正确判断，错误地认为在社会主义建成以前，无产阶级与资产阶级的矛盾，社会主义道路与资本主义道路的矛盾，始终是我国社会的主要矛盾。","correctAnswer":"(B)八大二次会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"八大/八大二次会议/九大/九大二次会议"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义道路探索时期，以下哪一项不是由毛泽东提出的思想","correctAnswer":"(B)注意发展手工业和农业多种经营的思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"统筹兼顾，正确处理国家、集体和个人的关系/注意发展手工业和农业多种经营的思想/“两参一改三结合”的思想/“两条腿走路”的方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出关于发展国民经济的总方针，以下不正确的是","correctAnswer":"(C)以就业为导向","analysis":"总方针与就业无关","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"以工业为主导/以农轻重为序/以就业为导向/以农业为基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1958年，中共中央政治局北戴河会议通过决议：1958年钢产量要达到1070万吨，为此，开展了大跃进运动，主要造成了","correctAnswer":"(C)国民经济比例严重失调","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自然资源的严重破坏/农民的利益受到严重损害/国民经济比例严重失调/国民经济发生严重困难"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"以下完全违背了生产关系一定要适应生产力发展的这一客观规律的是","correctAnswer":"(A)人民公社化运动","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民公社化运动/社会主义三大改造/全国领土基本解放/大跃进运动"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"1956年4月和5月，毛泽东先后在中央政治局扩大会议和最高国务会议上，做出了（）的报告","correctAnswer":"(A)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《毛泽东文集》/《在扩大的中央工作会议上的讲话》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党的八大正确分析了社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的变化，指出（）制度在我国已经基本建立起来了","correctAnswer":"(C)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资本主义/官僚主义/社会主义/新民主主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东说：“我们历来就主张，在人民民主专政下面，解决敌我之间的和人民内部的这两类不同性质的矛盾，采用（）这样两种不同的方法。”","correctAnswer":"(B)专政和民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"独立和解放/专政和民主/封建和民主/强制和自由"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中，毛泽东明确提出要走出一条有别于（）的中国工业化道路","correctAnswer":"(D)苏联","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"美国/法国/德国/苏联"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大前后，毛泽东在探索中国自己的社会主义建设道路中提出的重要思想不包括","correctAnswer":"(A)经济建设必须坚持既反保守又反冒进的方针","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济建设必须坚持既反保守又反冒进的方针/调动一切积极因素，建设社会主义伟大国家/走出一条适合中国国情的中国工业化道路/把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"“阶级斗争基本结束，但没有完全结束”出自","correctAnswer":"(D)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《不要四面出击》/《论联合政府》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提倡用（）规律深刻分析社会主义社会的矛盾。","correctAnswer":"(C)对立统一","analysis":"基本矛盾又相适应又相矛盾，对应的是对立统一规律","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"质量互变/否定之否定/对立统一/市场经济"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立初期，我国主要是学习","correctAnswer":"(D)苏联经验","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"日本经验/德国经验/新加坡经验/苏联经验"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》前五条主要是讨论","correctAnswer":"(B)经济问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政治问题/经济问题/文化问题/民族问题"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，我国社会主义建设中经济建设的重点是","correctAnswer":"(A)重工业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"重工业/轻工业/农业/国防"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党开始在实践中探索建设社会主义道路的标志是","correctAnswer":"(B)中共八大的召开","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1958年社会主义建设总路线的提出/中共八大的召开/在全国范围进行土地改革/进行三大改造"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"中共八大为我国全面进行社会主义建设和党的建设指明了方向。八大作出正确决策的基础是","correctAnswer":"(A)对国内主要矛盾的分析","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对国内主要矛盾的分析/全国人民建设社会主义的热情很高/全国土地改革的完成/社会主义建设总路线的制定"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"《论十大关系》中不包括下列","correctAnswer":"(C)南方和北方的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"重工业、轻工业和农业的关系/沿海工业和内地工业的关系/南方和北方的关系/是非关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东的“两参一改三结合”不包括的人员有","correctAnswer":"(D)农民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工人群众/领导干部/技术人员/农民"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"关于社会主义民主政治建设，党的八大提出，要进一步扩大民主，开展反对（）的斗争","correctAnswer":"(B)官僚主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"宗派主义/官僚主义/主观主义/唯心主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出的我国经济建设总方针不包括","correctAnswer":"(A)把重工业放在首位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把重工业放在首位/以农业为基础/以工业为主导/以农轻重为序"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"党在全面建设社会主义时期提出的社会主义现代化目标不包括","correctAnswer":"(A)现代教育","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"现代教育/现代农业/现代国防/现代工业"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出的“两参一改三结合”不包括","correctAnswer":"(C)干部不参加劳动","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工人参加管理/改革不合理的规章制度/干部不参加劳动/工人群众、领导干部和技术人员三结合"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"刘少奇提出的“两种劳动制度、两种教育制度”不包括","correctAnswer":"(D)星期制的劳动制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全日制的劳动制度/全日制的教育制度/半日制的劳动制度/星期制的劳动制度"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国工业化是在苏联影响下起步的，走中国工业化道路，是中国共产党初步探索我国社会主义建设道路的一个重要思想，当时所讲工业化道路问题，主要指","correctAnswer":"(D)重工业、轻工业和农业的发展关系问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济建设和国防建设关系问题/中央和地方关系问题/沿海工业和内地工业的关系问题/重工业、轻工业和农业的发展关系问题"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在全党和全国工作重心由革命转向建设的时候，面临着一个( )的基础性问题","correctAnswer":"(A)怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"怎样建设社会主义/如何认识和处理社会主义社会矛盾/建设一个什么样的党，怎样建设党/是否要走中国工业化道路"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在( )年作了《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的报告。","correctAnswer":"(C)1957","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1949/1953/1957/1978"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"由于社会主义社会基本矛盾是( )性质的，所以“它可以经过社会主义制度本身，不断地得到解决”。","correctAnswer":"(D)非对抗性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"普遍性/发展性/对抗性/非对抗性"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，解决敌我之间矛盾的方法是","correctAnswer":"(B)专政","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主/专政/改革/革命"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，解决人民内部矛盾的方法是","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主/专政/改革/革命"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中针对科学文化领域的矛盾提出了( )方针。","correctAnswer":"(D)百花齐放、百家争鸣","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自由讨论/科学实践/艺术实践/百花齐放、百家争鸣"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"( )是无产阶级政党的根本组织原则，是指导党内生活的基本准则。","correctAnswer":"(C)民主集中制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"集体领导制度/法制/民主集中制/批评与自我批评"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在《论十大关系》中属于在政治生活和思想文化生活中调动各种积极因素问题的是","correctAnswer":"(A)经济建设和国防建设的关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济建设和国防建设的关系/汉族与少数民族的关系/党与非党的关系/革命与反革命的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"人民内部矛盾不包括","correctAnswer":"(D)民主同集中的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工人、农民同知识分子之间的矛盾/工人阶级和其他劳动人民同民族资产阶级的矛盾/政府和人民群众之间的矛盾/民主同集中的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义建设道路初步探索时期，为实现四个现代化的目标，毛泽东提出了( )的发展战略。","correctAnswer":"(B)“两步走”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"五年上“一个台阶”/“两步走”/“三步走”/“新三步走”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"在社会主义制度确立后，( )是对抗性矛盾。","correctAnswer":"(C)人民同国民党遗留大陆的特务组织之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"劳动人民同民族资产阶级之间的矛盾/工人、农民同知识分子之间的矛盾/人民同国民党遗留大陆的特务组织之间的矛盾/政府同人民群众之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义制度确立后，根据我国社会主要矛盾的变化，党中央提出要把工作重点转到( )上来。","correctAnswer":"(A)社会主义建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义建设/对敌对势力进行专政/军队建设/对知识分子进行思想改造"},{"content":"/第四章/第一节","type":"单选题","stem":"( )指出社会主义制度在我国已经基本上建立起来，并正确分析了社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的变化。","correctAnswer":"(D)党的八大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的七大/七届二中全会/第一届全国人民代表大会/党的八大"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"第一代领导集体对社会主义建设规律和道路艰辛探索取得的宝贵经验成为","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党实现马克思主义基本原理和中国具体实际相结合的第二次飞跃的基础/十一届三中全会以后邓小平提出中国特色社会主义理论的前提和条件/改革开放伟大事业的基础/建设和谐社会的基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东开始探索适合中国国情的社会主义建设道路的背景和条件是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国已进入社会主义社会的初级阶段/社会主义改造基本完成/“波匈事件”的发生，使我国需要认真思考社会主义的历史命运/苏共二十大的召开，暴露了苏联的问题和矛盾，我们应该“以苏为鉴”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出的关于正确处理农业、轻工业和重工业关系问题的思想有","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展工业和发展农业同时并举/多发展重工业，少发展一些农业和轻工业/以农、轻、重为序安排国民经济的方针/以农业为基础，以工业为主导的总方针"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"1959年底至1960年初，毛泽东在读苏联《政治经济学教科书》时，认为社会主义社会的发展阶段有","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不发达的社会主义/比较发达的社会主义/发达的社会主义/社会主义初级阶段和社会主义高级阶段"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪60年代初，对我国农业生产责任制表示支持和赞成的党和国家领导人有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"刘少奇/邓小平/邓子恢/毛泽东"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"邓小平在中共八大所作的《关于修改党的章程的报告》中提出执政的中国共产党要接受监督，这种监督主要来自","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人民群众的监督/舆论监督/民主党派和无党派人士的监督/共产党内部的监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"陈云在中共“八大”上提出的“三个主体，三个补充”的重要思想是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在工商业经营方面，国家经营和集体经营为主补充一定的个体经营/在生产计划方面，计划生产为主补充一定的自由生产/在市场方面，国家市场为主补充一定范围的自由市场/在分配方面，以按劳分配为主补充一定的其他分配形式"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东比较系统地阐述“双百方针”的著作和讲话有","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《论人民民主专政》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/《不要四面出击》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在毛泽东提出的“三个世界”的理论中","correctAnswer":"ABD","analysis":"欧洲、加拿大属于第二世界","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"苏联属于第一世界/美国、苏联是第一世界/欧洲、加拿大是第一世界/亚洲（除日本）、非洲和拉丁美洲是第三世界"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针，下面哪些是正确的有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对于思想政治领域的人民内部矛盾，实行“团结──批评——团结”的方针。/对科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放，百家争鸣”的方针。/对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存，肝胆相照”的方针。/对于民族之间的矛盾，实行民族平等、团结互助的方针。"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出，用民主的方法解决人民内部矛盾，所谓民主方法是指","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"讨论的方法/大鸣大放的方法/批评的方法/说服教育的方法"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"刘少奇同志提出实行“两种劳动制度、两种教育制度”是指","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全日制的劳动制度/全日制的教育制度/半工半读/半日制的实习制度"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出，敌我矛盾和人民内部矛盾的性质和解决方法分别是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"前者是分清是非的问题，后者是分清敌我的问题。/前者是分清敌我的问题，后者是分清是非的问题/前者采用专政方法，后者采用民主方法/前者采用民主方法，后者采用专政方法"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东指出，从建设社会主义基本制度到建成一个伟大的社会主义国家，至少需要五十年到一百年的时间，这是由于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"我国进入社会主义的特殊历史条件决定的/我国的现实状况决定的/我国现代化建设所处的国际环境和时代特点决定的/社会发展的自身规律决定的"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在探索社会主义建设道路的初期，以毛泽东为代表的党的第一代领导人在经济体制和管理制度上提出的思想有","correctAnswer":"ABC","analysis":"当时没有提出重视价值规律的论述","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“三个主体，三个补充”的思想/消灭资本主义，又搞资本主义/实行农业生产责任制/发展社会主义商品生产，重视价值规律"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针，下面正确的有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对于思想政治领域的人民内部矛盾，实行“团结──批评——团结”的方针/对科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放，百家争鸣”的方针。/对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存，肝胆相照”的方针。/对于民族之间的矛盾，实行民族平等、团结互助的方针。"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在《论十大关系》中，毛泽东讨论的关于经济问题的关系是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"重工业和轻工业、农业的关系/沿海工业和内地工业的关系/经济建设和国防建设的关系/国家、生产单位和生产者个人的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在正确认识和处理社会主义社会矛盾的问题上，党提出并回答的重要理论问题是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义社会的矛盾有哪些类型/社会主义社会是否存在矛盾/社会主义社会存在什么性质的矛盾/如何正确处理和解决社会主义社会的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"下列关于社会主义基本矛盾的表述，正确的是","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义基本矛盾具有是非对抗性矛盾/社会主义基本矛盾具有可逆性/社会主义基本矛盾具有“又相适应又相矛盾”的特点/社会主义基本矛盾仍然是生产力与生产关系之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于人民内部矛盾的有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工人阶级和其它劳动人民同民族资产阶级的矛盾/政府和人民群众之间的矛盾/领导同被领导之间的矛盾/国家机关某些工作人员的官僚主义作风同群众之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说，具有的历史意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学揭示了社会主义社会发展的动力/为正确处理社会主义社会各种矛盾提供了基本的理论依据/为创造良好的社会环境和政治环境提供了基本的理论依据/为社会主义改革奠定了理论基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在走中国工业化道路的探索中，毛泽东提出了一整套“两条腿走路”的方针。以下属于这一方针的是","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项属于社会主义改造时期","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"重工业和轻工业同时并举/中央工业和地方工业同时并举/沿海工业和内地工业同时并举/工业化与社会主义改造同时并举"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出社会主义现代化的战略目标是四个现代化，包括","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"教育文化现代化/工业现代化/国防现代化/科学技术现代化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在所有制结构调整问题上，党和国家的领导人提出了“三个主体、三个补充”的思想，指的是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"在工商业经营方面，国家经济和集体经济为主体，个体经济为补充/在生产计划方面，计划生产为主体，一定范围的自由生产为补充/在分配方面，以按劳分配为主体，以多种分配方式为补充/在社会主义统一市场里，国家市场为主体，一定范围内的自由市场为补充"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"关于经济运行机制方面，毛泽东提出了“两参一改三结合”的思路。其中包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"企业建立合理的规章制度和严格的责任制/实行民主管理/实行干部参加劳动、工人参加管理/改革不合理的规章制度"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"党的八大提出，要进一步扩大民主，开展反对官僚主义的斗争，就要做到","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"加强对于国家工作的监督，特别是加强党对国家机关的领导和监督/加强全国人民代表大会和它的常务委员会对中央一级政府机关的监督/加强地方各级人民代表大会对地方各级政府机关的监督/加强各级政府机关由上而下和由下而上的监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"下列属于社会主义建设道路初步探索的重要理论成果的有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"调动一切积极因素为社会主义事业服务的思想/正确认识和处理社会主义社会矛盾的思想/走中国工业化道路的思想/科学发展观"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"我们长期以来没有完全搞清楚，因而影响了社会主义优越性的发挥的问题是","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义/建设什么样的党/怎样建设和发展社会主义/如何建设党"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"从20世纪50年后期开始，由于“左”的错误的影响，我国在社会主义建设中的主要错误有","correctAnswer":"ABD","analysis":"C项有迷惑性，大跃进忽视了经济规律，但本身是重视发展生产力的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"急于求成，盲目冒进/把变革生产关系绝对化，以为社会主义所有制形式越大越公越好/不重视发展生产力/坚持以阶级斗争为纲"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在探索社会主义建设道路初期，关于经济体制和运行机制的改革，邓小平提出的思想有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“三个主体、三个补充”的思想/整顿工业企业/改善与加强企业管理/实行职工代表大会制"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"在探索社会主义建设道路初期，关于社会主义民主政治建设方面，中共的思想有","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"扩大民主/加强对国家工作的监督/健全社会主义法制/实行职工代表大会制"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"建国初期的探索中，毛泽东和中国共产党取得的积极理论成果主要体现在","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《论十大关系》/中共八大文献/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》/鼓足干劲、力争上游、多快好省地建设社会主义总路线"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"以毛泽东为代表的中国共产党人初步探索我国社会主义建设道路过程中形成的许多思想观点","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"有的还是不够成熟的设想/有的在实践中没能坚持下去/具有十分重要的理论和实践价值/为中国特色社会主义理论体系的形成提供了基础"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"关于我国社会的主要矛盾和根本任务，中共八大指出，社会主义制度在我国基本建立之后，我国国内的主要矛盾是","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工人阶级与资产阶级之间的矛盾/资本主义道路与社会主义道路之间的矛盾/建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾/人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"多选题","stem":"建国后，毛泽东初步探索中国特色社会主义建设道路的重要著作有","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《改造我们的学习》/《愚公移山》/《论十大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在建立企业规章制度和责任制问题上提出的主张是（）","correctAnswer":"(A)两参一改三结合","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"两参一改三结合"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"新中国成立初期，我国在经济发展方面的主要学习对象是（）","correctAnswer":"(A)苏联","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"苏联"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1956年，毛泽东在（）报告中明确提出以苏为鉴，独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路。","correctAnswer":"(A)《论十大关系》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"《论十大关系》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义改造完成以后，（）矛盾已经基本解决。","correctAnswer":"(A)无产阶级同资产阶级之间的矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"无产阶级同资产阶级之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"苏共二十大后，东欧社会主义国家爆发了（），帝国主义乘机掀起反苏反共反社会主义的浪潮。","correctAnswer":"(A)波兰和匈牙利事件","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"波兰和匈牙利事件"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在1957年2月所作的（）的报告，系统论述了社会主义社会矛盾的理论。","correctAnswer":"(A)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"中共八大认为当时我国社会的主要矛盾是（），是人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾。。","correctAnswer":"(A)人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为社会主义社会存在两类不同性质的矛盾，分别是（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"敌我矛盾/人民内部矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于政治领域的人民内部矛盾，实行（）的方针。","correctAnswer":"(A)团结——批评——团结","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"团结——批评——团结"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于物质利益、分配方面的人民内部矛盾，实行（）、（）的方针。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"统筹兼顾/适当安排"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于人民群众和政府机关的矛盾，要坚持（）原则。","correctAnswer":"(A)民主集中制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民主集中制"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于科学文化领域里的矛盾，实行（）、（）的方针。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"百花齐放/百家争鸣"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下（）、（）的方针。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"长期共存/互相监督"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东强调，关于（）的问题是社会主义国家政治生活的主题。","correctAnswer":"(A)正确处理人民内部矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"正确处理人民内部矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在《论十大关系》中论述的第一大关系是（）。","correctAnswer":"(A)重工业、轻工业和农业的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"重工业、轻工业和农业的关系"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪50年代末60年代初，毛泽东认为社会主义可分为两个阶段，分别是（）和（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"不发达的社会主义阶段"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出，社会主义现代化的战略目标是要把中国建设成为一个具有（）的强国。（）。","correctAnswer":"(A)现代农业、现代工业、现代国防和现代科学技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"现代农业、现代工业、现代国防和现代科学技术"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"全国人大一届三次会议提出“两步走”的发展战略，第一步是（），第二步是（），使中国走在世界前列。。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"第一步是建成一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系/第二步是全面实现工业、农业、国防和科学技术现代化"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"关于经济建设，党的八大提出了（）、在综合平衡中稳步前进的方针。","correctAnswer":"(A)既反保守又反冒进","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"既反保守又反冒进"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"关于所有制结构的调整，陈云在党的八大上提出了（）、（）的设想。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"三个主体/三个补充"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大关于教育科学文化工作，提出了（）口号。","correctAnswer":"(A)向科学进军","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"向科学进军"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大关于知识分子工作，周恩来提出了（）的观点。","correctAnswer":"(A)知识分子是工人阶级一部分","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"知识分子是工人阶级一部分"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"关于教育科学文化工作，刘少奇提出了（）。","correctAnswer":"(A)“两种劳动制度、两种教育制度”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"“两种劳动制度、两种教育制度”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大提出，要进一步扩大民主，开展反对（）的斗争。","correctAnswer":"(A)官僚主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"官僚主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"党的八大提出，必须加强对于国家工作的监督，特别是加强对于（）的领导和监督。","correctAnswer":"(A)国家机关","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"国家机关"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1957年，毛泽东提出要造成一个又有集中又有（），又有纪律又有自由，又有统一意志又有个人心情舒畅，生动活泼，那样一种政治局面。","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"民主"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1957年，毛泽东在《关于正确人民内部矛盾的问题》中，提出了（）工业化方针。","correctAnswer":"(A)发展工业必须同发展农业同时并举","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"发展工业必须同发展农业同时并举"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"在我国社会主义改造基本完成、开始全面建设社会主义的时候，毛泽东就向全党提出，要探索马克思主义同中国实际的（），走出中国自己的社会主义建设道路。","correctAnswer":"(A)“第二次结合”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"“第二次结合”"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，新中国成立初期，“因为我们没有经验，在经济建设方面，我们只得照抄（）”。","correctAnswer":"(A)苏联","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"苏联"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"1956年，苏共二十大之后，毛泽东认为它对我们最重要的教益是要独立思考，把马克思列宁主义的基本原理同中国革命和建设的具体实际相结合，提出要（），探索自己的道路。","correctAnswer":"(A)以苏为鉴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"以苏为鉴"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"中共八大认为，社会主义的基本矛盾的性质是（）。","correctAnswer":"(A)非对抗性的","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"非对抗性的"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义制度确立后，党面临的一个崭新课题是在中国这样一个经济文化比较落后的东方大国如何（）。","correctAnswer":"(A)建设和巩固社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"建设和巩固社会主义"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"《论十大关系》前五条主要讨论的是（）问题。","correctAnswer":"(A)经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"经济"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义社会基本矛盾运动具有（）的特点。","correctAnswer":"(A)又相适应又相矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"又相适应又相矛盾"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"为了实现四个现代化，毛泽东提出了（）的发展战略。","correctAnswer":"(A)两步走","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"两步走"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出了（）、（）、（）发展国民经济的总方针。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"以农业为基础/以工业为主导/以农轻重为序"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"《论十大关系》报告确定了一个基本方针，就是努力把（）、（）积极因素全部调动起来，为社会主义建设服务。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"党内党外/国内国外"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东认为，充分调动一切（），尽可能地克服消极因素，并且努力化消极因素为积极因素是社会主义事业前进的需要。","correctAnswer":"(A)积极因素","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"积极因素"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"“两种劳动制度，两种教育制度”，一种是全日制的劳动制度，全日制的教育制度；一种是半日制劳动制，半日制的教育制度（即半工半读），这是（ ）提出来的。","correctAnswer":"(A)刘少奇","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"刘少奇"},{"content":"/第四章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东在20世纪50年代末60年代初提出社会主义可能分为两个阶段的思想时，正在研读的主要著作是","correctAnswer":"(A)苏联《政治经济学教科书》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"苏联《政治经济学教科书》"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义改造任务基本完成后，全国人民的主要任务是","correctAnswer":"(D)集中力量发展社会生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"进行思想战线上的社会主义革命/坚持无产阶级专政下继续革命/开展社会主义道路与资本主义道路的决战/集中力量发展社会生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中央政治局北戴河会议通过决议：1958年钢产量要达到1070万吨，为此，开展了大跃进运动，出现了急躁冒进、急于求成的倾向。对此我们应该吸取的教训是","correctAnswer":"(D)必须使建设规模速度和国力相适应，不能急于求成","analysis":"大跃进主要是忽视经济规律，故选D","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"保护自然资源免遭严重破坏/保护农民的利益/保障国民经济按比例生产/必须使建设规模速度和国力相适应，不能急于求成"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年10月，山东范县县委书记作报告：“人民进入新乐园，吃穿喝用不要钱，人民都说天堂好，天堂不如新乐园。”这一现象产生的影响是","correctAnswer":"(D)破坏了农村生产力","analysis":"大跃进带来的影响主要是负面的，故选D","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"提高了生产力/调动了农民的积极性/出现了农村城镇化趋势/破坏了农村生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪60年代山东，农村吹哨上工，农民听到头遍哨子不买账，二遍哨子伸头望，三遍哨子慢晃晃。为解决这一问题，最有效的措施是","correctAnswer":"(D)家庭联产承包责任制","analysis":"只有家庭联产承包责任制能有效调动农民的生产积极性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"人民公社/大跃进/农业合作化/家庭联产承包责任制"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"余华的小说《活着》中有一段描写20世纪50年代末的事情：有个小孩拿着父亲的铁皮箱交街道干部炼钢。这段描写反映的历史现象应该是在","correctAnswer":"(C)大跃进运动中","analysis":"关键提示词：炼钢，故选C","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"土地改革运动中/三大改造中/大跃进运动中/人民公社运动中"},{"content":"/第四章/第二节","type":"单选题","stem":"发动“文化大革命”的主要论点，被概括为","correctAnswer":"(B)“无产阶级专政下继续革命”的理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“阶级斗争扩大化”的理论/“无产阶级专政下继续革命”的理论/社会主义革命的理论/社会主义革命和建设的理论"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"在“文化大革命”期间，毛泽东仍然提出了一些比较正确的思想观点，主要有","correctAnswer":"BCD","analysis":"A项属于毛泽东发动文化大革命爆发的口号","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"无产阶级专政下继续革命的理论/党际关系不应影响国家关系/“两个中间地带”和“三个世界划分”的战略构想/中国永远不称霸"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东探索中国社会主义道路的重要意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"标志着中国共产党开始摆脱单一的苏联模式/开始寻找独立自主的适合中国国情的社会主义建设道路/探索中正确的、有价值的思想观点和创造性的思考成为毛泽东思想的重要组成部分和新财富/对我国社会主义建设取得很大成就起了指导作用"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东社会主义探索的历史局限在于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"艰辛探索但总体上没有摆脱苏联模式/探索的一些正确成果没有在实践上坚持下去甚至出现了某些严重的背离/探索中另一种“左”的倾向逐步发展，最终导致“文化大革命”/最根本的是对“什么是社会主义，怎样建设社会主义”没有完全搞清楚"},{"content":"/第四章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放前我国社会主义建设的经验教训主要有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"忽视生产力发展/机械地理解马克思主义/照搬苏联经验/混淆社会主义本质特征与体制的区别"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平强调：“我们党领导人民进行社会主义建设，有（）和（）两个历史时期”","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"改革开放前/改革开放后"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"健全（）和（），加强（），是社会主义事业顺利发展的政治保证","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"民主集中制/集体领导制度/执政党建设"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"党必须在（）和（）范围内活动，任何一级党组织和领导人都不能有超出法律之上的权利","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"宪法/法律"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"1956年社会主义改造完成后，我国的基本国情是（）。但很长一段时间，我们认识不清。","correctAnswer":"(A)仍处于并将长期处于社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"仍处于并将长期处于社会主义初级阶段"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义建设道路初步探索为开创中国特色社会主义提供了（）、（）、（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"宝贵经验/理论准备/物质基础"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"党对社会主义建设道路的初步探索留下的教训之一就是：必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，集中力量（）。","correctAnswer":"(A)发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"发展生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义建设开始后，党对我国社会的主要矛盾有了较为正确的认识，据此提出我国的根本任务是（）","correctAnswer":"(A)在新的生产关系下保护和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"在新的生产关系下保护和发展生产力"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"实践证明，在整个社会主义初级阶段，要始终坚持党对我国社会主要矛盾的科学判断，以（）为中心。","correctAnswer":"(A)经济建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"经济建设"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放前后的两个历史时期，本质上都是（）领导人民进行社会主义实践的探索。","correctAnswer":"(A)党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党"},{"content":"/第四章/第二节","type":"填空题","stem":"历史的经验教训告诉我们，关起门来搞建设是不行的，必须坚持（）。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"对外开放"}]}